流動文宣：連儂牆再進化 免費巴士廣告

Sorry for P牌+第一次開po有錯請輕屌

是咁的 小弟見連登有唔少po都反映咗最近文宣不足+活動好似傾向單一化（和你shop、人鏈）嘅問題

加上1020就係民陣大遊行嘅大日子

所以小弟搭搭下巴士諗到
除左airdrop之外 有冇可能將平時返工放工嘅時間用埋嚟做文宣呢

個idea好簡單 就係連儂巴士

如果人人係搭巴士嘅時候攞張文宣出嚟
將有字個面拍喺車窗上面

係就咁拍喺車窗上面就得啦 唔洗痴張文宣上去架

收工返屋企個陣 又可以順手痴落屋企附近嘅連儂牆度

咁無論係塞車 等紅綠燈嘅時候 都有機會俾街邊行過嘅人見到
如果係rush hour嘅話 就算喺紅隧塞車都可以俾隔離車嘅人睇到

個效果就會好似落咗巴士廣告咁 不過就一個仙都唔洗俾

咁就可以走出社區 走出同温層

如果可以：

1) 將文宣印到大大張 eg四張A4拼埋 就唔驚d字太細睇唔到

2) 約埋一班fd上同一架巴士 霸哂啲窗邊位 一人一張文宣 就真正變流動連儂牆 保證夠eye catching

又咁啱星期六係全民文宣日

如果可以試吓用個新方法 話唔定會有意外嘅效果

不過小弟都有諗過呢個方法可能會有嘅問題：

1) 俾藍屍點相/車內cctv

小弟暫時諗到嘅有 印單面
有字個邊向外 白色個邊向外/用書或者電腦擋住
等車入面嘅廢老唔知你個張咩紙嚟

為避免俾車外嘅人影相 自己都要做好防禦措施
最近流感高峰期 最好戴返個罩以防傳染病

2) 俾人篤灰 引流浪狗隻上車

小弟覺得安全起見 需要個人判斷可能會有嘅風險
如果係搭短程車嘅 就唔洗擔心啦
如果覺得呢個idea可行嘅 可以考慮下組隊去做 搭幾個站就轉另一架車

以上大概就係小弟嘅睇法 唔知可唔可行
希望大家可以討論下

P牌推唔郁

Pish

坐底就貼一貼 都唔會好覺眼 我諗

Thanks

如果攞本書遮一遮 車入面嘅人應該未必覺

1020

兄弟爬山

推

push

其實有小白板就得
係上面寫咩都得
又易改
12蚊店有
之後成個人訓落窗到
驚嘅就攞個大D嘅袋遮一遮
我聽日就攞住塊白板出去做文宣

Good idea
或者就咁揾張紙寫都得就地取材

推你推下

幫

推多下先 流動文宣

有得諗喎
幾有創意

同埋啲文宣容易更新

幾有諗頭

巴士總站慢慢痴

都得喎 不過預咗實會有人影相 保護好自己先

Good idea

幫你推

車費呀😂😂😂😂😂😂

唔通係時候出巴士月票？

又ok wor

我覺得呢啲就唔驚流浪狗。但可以留意藍屎篤灰

屌
貼落去咪得
貼完行開
你話唔係你貼
罩都唔洗

有諗願

連儂巴士

有創意

有得諗

tui

Smart. Push

Ok wor

樓豬好可愛

幾有創意 pish

推
我都有諗過

1018 面具
1020 九龍

聽日幫ching改張示意圖

唔錯幾有創意

不如直接買張蘋果日報喺巴士上面睇

反正蘋果一定會報導同宣傳我哋啲活動

柴小陽光東洋金亮都係親中

Push

巴打有腦堅勁喎

創意滿分

巴打有心，多謝
推

P仔照幫你推

WORK既 上車貼 落車攞走

呢個idea 幾好！！

try try

有創意 但都幾危險下
痴嘅話 得自己一條友痴一張幾張
同車藍屍見到實即撕
再唔係過多幾個站都比司機撕走

如果唔痴住 一直按住分分鐘比藍屍打

你痴自己坐個位
啲字對外 落車拎走
佢知閪

或者租一部巴士去做巡遊宣傳

巴打好q

大大隻字會更佳

利申 試過

埋站黐下車身仲過癮

想法唔錯

連農車

可以做到的會盡做
推

幫推

幾有諗頭
推

推啊

用iPad/電話開住都得

諗得過!
推

党鐵先

有想法
幫你推
我會做

pppish

有諗頭
不過瞓先 聽朝再幫你推

正！推！

咁痴係椅背 乘客坐喺到都可以睇文宣
仲可以留比下下下一手 清潔工人又唔會清

D新既巴士上層有CAM架

推 不過小心CCTV

推 一直都有咁諗過！

過馬路人士會唔會掛住睇你張文宣唔睇車

Exact7ly

多謝各位幫我推

唔該你

都幾好搭車最中意𥄫人份報紙

好主意

仲可以播埋片

呢個正

好啊唔該你

有創意嘅行動一定支持!!!

光

醒

創意嘅行動一定支持!!!

光復

見過椅背畫meme圖

創意嘅行動一定支持!!!

光復香

創意嘅行動一定支持!!!

光復香港

創意嘅行動一定支持!!!

光復香港 時

創意嘅行動一定支持!!!

光復香港 時代

戴返個罩 落車攞走埋張紙應該冇嘢嘅

Tui

創意嘅行動一定支持!!!

光復香港 時代革

創意嘅行動一定支持!!!

光復香港 時代革命

要保護自己

可以趁全民文宣日實現佢

唔係車頭應該唔會掛

多謝你幫我推

所以可以返工放工做下
如果車程耐嘅臨落車前幾個站做就無咁易俾狗咬

係流感高峰期記得帶口罩

都得係諗住用得唔好嘥 痴埋去連儂牆
痴巴士應該會俾清潔姨姨清走

你甩咗p已經

呢個就成本高啲

呢個正，推

人生第一個熱門

到時啲狗即刻叫停全港巴士

幾有諗頭
值得做

行動post 就要推

Idea不錯
不過我都p牌幫唔到你推

不過其實唔駛舉住/留喺度，街坊裝睇水，貼完就走

其實 放一張喺位已經會多一個人睇
我喺玻璃倒影親眼睇住個疑似藍絲睇左張文宣成5分鐘

錯手負皮左幫推

戒鹽

係咪呢世都甩唔到p

不過應該好快就會俾撕紙狗搣走又唔可以用痴得好實啲膠整花玻璃

原諒你

如果好似theatre啲場刊咁每個位放張文宣⋯⋯

大家要避cam 小心

難得有新idea大力推

用iPad放窗邊又得

你做第一個 大把人跟著做
唔好又做冷氣軍師
鳩up完唔實行

播片都仲得

Ok

聽日試

做埋d多餘野

總站上車貼哂佢
之後落下層扮唔係自己貼

有意思，幫推

係就唔好淨係巴士啦！

小巴，的士，自己揸車，逼不得已搭黨鐵

全部都可以咁做

好得喎呢個idea💡

幫大佬推

同你推爆佢 反樸歸真

Btw for想體力升級/狀態提升為民請命手足參考
戰鬥法師我要幫全世界體能升level
順便入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

其實一直都有人咁做，琴日我先見到個叔叔咁做（雖然佢訓到流晒口水）

Up

拿，車窗就唔建議，話哂有cam小心為上
椅背就冇風險

如果巴士到時都跪就無車搭

好有諗頭
應該會有啲迴響

你貼滿一架再開post啦
一係就出文宣圖
咁樣次次講完都係無人會做

好 我試先

支持

之前有諗過

會唔會太有創意！推

試下 不過小心有cctv

贊成

推，落車前先快手貼

1020見！

有創意，推

唔錯
冧得過

幫你啦

好似ok

我記得之前九龍遊行個時有人都係做宣傳

自己試過 但普遍現時無乜人做
所以可以推廣架 和理非都做到
樓主good suggestion!

不過 少少建議
A3 A3 A3!!!!!! 夠膽嘅 最好A3文宣
下面嘅人先睇得清楚架

同埋建議選擇文宣嘅時候，最好字體大
咁樣路人一睇就睇到寫咩

例如

入黎幫推行動post
［重要］做緊個連登小實驗 有興趣入一入黎

我自己已經做緊呢樣野

根本平時好多和理非出到黎除左充人數唔係點幫到手
最好就係每人影多幾張文宣整連儂牆

推啊啊啊啊啊啊啊啊

推推

係抗爭post就要推

唔好搞巴士，依家隨時冇鐵，如果連巴士都冇埋會好大鑊㗎

會唔會引發到連巴士都表態，最終攪到連巴士都割，到時岀入就好麻煩

咁算唔算搞鳩巴士？KMB logo紅就要裝飾？

黑裝修、紅裝飾、藍罷買、黃幫襯
呢句廢架？做野一啲原則都無

收到！

唔錯
推行動post!!!

啱啱搭架巴士已經有人做左，洗唔洗快手到咁

唔駛諗 做咗先

文宣放/貼車窗果陣，貼響遮樣嘅高度

記得落車攞番

帶口罩都無人做既時候，依樣真係work?

support

唔識中文去讀書先

超級推,今日試

幫手推

A4紙+黑色箱頭筆
唔想攪到司機，上車貼，落車攞

臨落車個時一野拍落車窗

坐得耐會唔會出事？ 巴士有cam加藍絲車長加藍絲 一報警就GG

短程/痴樓梯位會唔會好啲 不過車一到總站就會比姐姐撕哂

Tui 唔到, btw, 幾時可以丮p

樓主個意思應該係唔想真係癡落架巴士任何一個地方
又要司機同清潔清返
所以係叫大家落車拎返走 純粹拍張野落窗到等外面啲人睇到

不錯!

諗得過
但字夠大 簡潔
白底黑字都得

你FC左巴士車身有幾多車CAM未？
另外附近其他車都有車CAM既

我上次入機場已經係咁
建議做多啲英文文宣
好多外國人會8掛望下

定係痴完就坐遠少少?

貼紙貼落巴士凳背都得

有腦, 值得推一推.

我直頭用膠紙貼咗喺玻璃

試試去

諗得過
移動文宣

搭黨鐵既淨係可以Airdrop?

ok

連巴

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

會唔會犯法

我用左幾年都仲用緊
不過d漬就好難甩

唔好搞九巴啦
九巴已經算係好幫手
你搞到人地連廣告都冇埋就仆街

係囉，child登仔覺得啱咪做囉
俾狗查車，提早收車唔好問點解
唔阻風向撚帶頭樹敵

p1ush

有創意wor

樓梯位有cam

移動民宣，試一試

Good idea 喎！聽日就試試佢⋯⋯

P牌冇得幫推⋯⋯

P牌手動幫推

respect!

up

推阿 有用資訊

10.18 中學生反警暴集會

10.20 民陣九龍大遊行

點解個個都要痴上車窗,樓主個idea係就咁拍上車窗喎
唔洗痴上去喎
樓主講野咁難理解咩?

巴士有人清潔

搞巴士好咩
巴士站廣告都比你畫唔抹走算係咁
遇到啲撕紙狗巴士到時成地紙碎
啲姐姐都要清潔㗎定係你地幫手汁乾淨巴士
唔明點解咁多正皮

真係有用架 我試過放啲附近冇人坐既位

10.18和你拖
10.20民陣遊行
日日口罩日

你睇多次啦係叫你拍住，唔係叫你貼上去啊

將文宣攝入免費報紙有冇得諗
喺屋企樓下攞一份 攝張文宣 放返落地鐵站啲派發點

sorry
如果係咁啲手足做嘢就小心啲啦

都okay wor!!!!

九巴有司機叔叔都支持你地 ⋯ 但如果你地玩埋九巴 ⋯ 我怕公司迫佢地表態 ⋯

幾有創意！
但係篇文宣冇咁上吓大
外面係睇唔到
除非隔離車咁近
合埋幾張A4紙
貼嗰個又會淆底
咁會少好多人照做

jeng wor

pish

可以考慮用blu tack，可以重用又方便

1020 尖沙咀見

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

千奇唔好用膠紙 會留漬喺窗
最多用泥膠痴實

呢個post好正 推

跑馬燈APP

10月18 7pm 面具人鏈
10月19 7pm 愛丁堡 人道救援祈禱會
10月20 1:30pm 梳士巴利花園 民陣遊行
10月25 7am 遊行式行路番工

推一推先

攞部 iPad 擺窗邊 夜晚較最光顯示效果更佳

OK wo

之前整過幾十張貼紙
成日痴係巴士椅背同巴士站
巴士站效果幾好 幾多人睇
但缺點係細張左少少

上層車尾，比後面司機睇

識痴一定痴車出面

黐落車身廣告紙位會唔會好d?

只推行動

Agger

我地贏咗就可甩p㗎啦

架車行嘅時候痴唔實飛咗落黎嘅話都有一定危險性
搞到後車出事都唔好
痞入面最好唔好痴有cam/近司機位
被cam影到/有藍絲司機就玩撚完

貼車尾應該無問題

唔洗痴
放喺窗邊

最好都係貼車入面啦
利申係台灣啲鄉下地方揸26偶然都會見前面架車飛啲野出嚟
搞到成日都要避開/硬食

Ok good idea

怕曬 痴下野先

如果上車果d 係癲既藍絲就麻煩
不過如果驚就唔做，咁咩都做唔到架喇
大家print 定一堆防身先

１０.２０逼爆九龍

我諗會違反交通規例
有大迴響港共實搞9你
雖未至於刑責，但要有罰錢心理準備

隻字越大越好 咁路過望一眼都睇到

我嘅意思係搭巴士個陣順便放張文宣係車窗度落車攞返走俾其他人經過睇到
唔係幫架車裝飾

我自己日日都有戴嘅 做得就做啦唯有

係啊推推推！！！最好唔好留張紙係車好啲 驚清潔姐姐多咗嘢做

上面有人po過如果係上車就咁放張紙埋去車窗落車再攞返嘅應該冇乜嘢 好似平時放書啊袋啊咁 不過都要戴返個罩

都好不過建議落車都係攞返走好啲 驚麻煩到清潔姐姐

搭黨鐵可以瘋狂裝飾車廂？

就咁放住喺車窗就應該唔會！如果落車唔攞走痴住喺入面就有可能所以建議都係攞返走保險啲

推一推呢個唔洗痴架其實！！

見上面有人話驚搞到巴士公司 其實如果唔痴落去落車攞返就唔怕麻煩清潔姐姐
同埋係乘客個人行為 唔會令公司難做

不過如果都係覺得咁做唔好嘅 歡迎負皮我

所以淨係搭車個陣拍落去車窗度 落車順手攞返走

唔緊唔緊係我講到1999 好多人都誤會左
本身嘅idea就係諗住搭緊巴士個陣可以行多一步做埋文宣 唯一擔心嘅就係俾人點相
所以最好戴返個罩保護好自己

好正有諗頭！

所以我都希望盡量減低個影響 例如落車攞返走唔好令巴士公司難做
如果淨係搭車時間做嘅咁只係乘客嘅私人財物放喺車窗 俾出面嘅人睇到咁

咁如果成張紙size嘅QR code 會唔會引到人scan 個code link去文宣

希望依一兩日會有人做啦， 建議派定宣傳單張俾市民

落車攞返走 返屋企痴埋去連儂牆仲好

落車記得攞返張文宣走

推！！！

上面有個跑馬燈app

Agger痴車出面一來有危險性同埋又要清潔姐姐清走 最安全做法都係自己搭車先係車窗show張紙 落車攞返走佢

痴車出面一來有危險性同埋又要清潔姐姐清走 最安全做法都係自己搭車先係車窗show張紙 落車攞返走佢

小弟唔係咁建議痴 一來影響到巴士本身廣告可能會搞到巴士公司要同廣告商解釋二來痴完啲清潔姐姐要清返會煩到佢哋

最安全做法都係自己搭車先係車窗show張紙 落車攞返走佢

好我等

正確！！！
推一下

兩樣一齊做

小弟見上面有好多人誤會咗我意思
對唔住係我講得1999

唔洗痴張文宣係車窗到㗎！！！
就咁放埋去！！！
拍落去！！！
用手臂或者書或者anything㩒住佢！！！
落車攞返走！！！

就唔會搞到司機或者清潔姐姐

原意係想搭巴士冇野做個陣可以順便做埋文宣
如果麻煩到其他人就唔好啦

8月機場有青做過喇

即刻喺巴士見到

做得好

推呀推

如果多啲人做 效果會更大

幾好 推 但暫時唔好整污糟架車

正確！！
大家有手尾 盡量唔好麻煩到司機同清潔姐姐

我自己覺得都係太細，
架巴士仲要唔會長時間停喺度俾人scan
同埋，文宣係prefer即刻睇到係乜
假設有人夠熱心去貼住窗，
都係一少部份人（一張真係冇用，就算塞車巴士停低，都係離個窗好近嘅人先scan到，你可以想像係好少人；咁你貼張四合一咁大張都幾揚下，都唔係個個有勇氣做，不過唔排除有嘅，係我份人保守啫），
如果仲要scan完QR先睇到，
睇到個QR嘅人可能得一半人會去scan（其實我覺得會更少，喺街度太多嘢分散注意力，令到啲人見到個QR code都唔理，可能加隻公仔引下人注意都得嘅，不過又要加多張紙-真係好多頁紙）
咁接觸到個信息嘅人會更加少

不過我鼓勵你實驗下，搵個fd幫手試scan

咁又係嘅
都係普通文宣最易睇

離遠一遠都睇到

樓豬個idea係第二個post講緊